# 群活动合集



### 首个月度群活动
**活动主题**： _分享自己最特别的一本藏书_

**活动时间**：2021年4月1日全天

**活动内容**：介绍自己最特别的一本藏书，不限于实体电子有声或者是什么。重点是“特别”,并且一定要说明哪里特别。考虑到有些朋友的书不在手边，所以没有图片只有故事也可以接受哦。
大家这几天可以准备一下，思考一下。如果活动顺利，以后每个月第一天都有类似的全群活动。

****

### 2021年04月群活动
**活动主题**： _带着书去旅行_ 

**活动时间**：2021年4月30日全天

**活动内容**：马上到五一了，眼瞅着就是出行的高峰期。那么本期群活动就聊聊在旅途中你有没有自己特殊的阅读习惯呢？可以聊聊在旅途中喜欢的类型或者绝对不会读的类型。也可以说说在旅途中自己是更倾向于纸质书还是电子书。总之，选题比较广泛，简单来讲把握好两个关键词：旅途，阅读。

****

### 2021年05月群活动
**活动主题**： _给过去的自己安利一本书_ 

**活动时间**：2021年5月31日全天

**活动内容**：如果有机会给过去的自己安利一本书（暂不考虑那时是否出版等细枝末节的问题），你会给多少岁的自己安利什么书呢？

****

### 2021年06月群活动

**活动主题**： _年中总结，回顾这半年的读书情况_ 

**活动时间**：2021年6月25日﹣6月30日

**活动内容**：2021年已经过去了一半，那么就来回顾一下自己这半年的阅读情况吧。

**相关参考**：阅读量，难忘的阅读回忆，读书类型，喜欢和讨厌的书，阅读方面的心路历程，下半年预期。

****

### 2021年07月群活动
**活动主题**： _读书让你失去了什么_ 

**活动时间**：2021年7月25日--2021年7月31日

**活动内容**：读书能给人带来许多好处已经是一种共识了。那么本次群活动就来聊聊读书让你失去了什么，或者说给你带来了什么负面的东西。

**特别说明**：

1. 本次活动不讨论某本或者某类书籍的影响，而是你的读书习惯或者说你的读书生涯的影响。  

    错误例子：我读了一本黄书，让我心灵不干净了。

    错误例子：读了很多年网文，浪费了很多时间。

    正确例子：读了十几年书，我近视了。（这个当然算，但不有趣。）

2. 就是讨论纯粹负面的影响，而不是正话反说。
例如：读书让我失去了无知。
3. 活动描述只为传达主题，不必咬文嚼字纠结于细枝末节。
4. 不必强答。

****

### 2021年08月群活动

**活动主题**： _给爱人推荐一本书_ 

**活动时间**：2021年8月25日--2021年8月31日

**活动内容**：如果要给你的爱人推荐一本书，你会选择哪一本，为什么？

**特别说明**：

- 爱人可以是具体的某个爱人，也可以是抽象的爱人形象。
- 爱人可以是曾经的爱人，可以是想象中的真命天子或真命天女。
- 爱人可以是现在一起搭伴过日子的人，也可以是从未出现的想象。

****

### 2021年09月群活动
**活动主题**： _关于“国家”，你想分享的。_ 

**活动时间**：考虑到长假前月底工作量大。活动时间定为：2021年9月25日--2021年10月7日

**活动内容**：围绕“国家”这个关键词，分享自己的想法吧。

**特别说明**：

- 畅所欲言，但是注意尺度。尽量往书籍上扯。
- 可以简简单单的分享一些想法，也可以十分硬核的科普一些相关知识。
- 以下话题仅供参考。

    - 如何认知国家这个概念？为什么需要国家？
    - 某个国家的特点（以及原因）。
    - 我们需要爱国教育吗？我们需要怎样的爱国教育？
    - 也可以是有关国家，政党，国民，社会，文化的想法。

****

### 2021年10月群活动
**活动主题**： _书中的食物_ 

**活动时间**：2021年10月25日--2021年10月31日

**活动内容**：民以食为天，鉴于上期群活动的惨烈状况。这回咱聊点轻松的，聊聊让你印象深刻的在书中读到的食物。
可以是因为你喜欢这种食物，也可以因为作者的描写太过诱人。
可以因为这种食物奇葩猎奇，也可以因为这种食物背后拥有故事。
……
但是千万别忘记了，这是“书中的食物”。不要简单当成食物分享了。

**特别说明**：

- 众口难调。面对自己无法理解的美食，请以开放包容的态度回应。
- 除了那些传统正常的美食也可以聊聊让你印象深刻的食物。

    例如：某本科幻小说描写的食物。
- 扩展。可以通过美食发散引申到一种饮食文化。

****

### 2021年11月群活动
**活动主题**： _书中的云朵_ 

**活动时间**：2021年11月25日-2021年11月30日

**活动内容**：聊聊你在书中看到过对云的描写吧。可以是简单纯粹地描写，也可以充满隐喻借助云来表达。

****

### 2021年12月群活动
**活动主题**： _年终总结_ 

**活动时间**：2021.12.25--2021.12.31

**活动详情**：两个年终总结相关的话题二选一。（当然也可以二选二）

- 总结回顾今年的阅读情况。
- 用今年读的一本书来总结今年。

****

### 2022年01月群活动
**活动主题**： _吉祥话_ 

**活动时间**：2022年1月20日-2022年2月8日

**活动内容**：赶上过年，就来聊聊吉祥话吧。提供一些话题和思考角度，当然也可以分享其他相关的内容。

**备注**：

- 印象深刻的吉祥话，自己最喜欢的吉祥话。
- 自己对吉祥话的态度。
- 我们需要吉祥话吗？
- 吉祥话的历史和未来。
- 不同文化的吉祥话的特点
- 对“吉祥话”或者“祝福”的思考。例如：祝福只是一种无意义的客套吗？

****

### 2022年02月群活动
**活动主题**： _关于寒暑假作业的回忆_ 

**活动时间**：2022年2月25日-2022年2月28日

**活动内容**：聊个轻松一点的。中国孩子的童年里，最美好的回忆就是寒暑假，最痛苦的回忆就是假期作业了。现在大家都已经远离假期作业了，就一起来聊聊有关假期作业的趣事吧！

**备注**：（备注话题仅供参考，未必要从其中挑选）

- 印象最深的假期作业
- 做假期作业的趣事
- 以现在成人视角对假期作业的看法
- 如果给自己的孩子布置假期作业，会布置什么呢

****

### 2022年03月群活动
**活动主题**：_书与女性_

**活动时间**：2022年3月25日-2022年3月31日

**活动内容**：又逢三八妇女节，一起来聊聊和女性相关的话题吧。

**备注**：（备注话题仅供参考，未必要从其中挑选）

- 印象深刻的女性角色。
- 印象深刻的女性作家。
- 女性作家的独特之处。
- 女性在创作中的处境。
- 有关女权的看法。

话题有一定敏感性和争议性，大家注意尺度。

****

### 2022年04月群活动
**活动主题**：_聊聊自己所在行业最近的动向_

**活动时间**：2022年4月20日-2022年4月3日

**活动内容**：本期活动是群友雪松提议的，个人感觉也挺有意思的。
“建议可以开一个行业互动的话题，大家可以聊聊自己所在的行业最近怎么样。
最近疫情加国际局势动荡，看身边好多朋友所在行业都面临裁员的情况。
既可以作为一个吐槽，也可以拓宽大家的视野。”
他提议这个群活动的时候是3月10日，不过由于3月群活动已经定位“书与女性”，所以放到四月。
有趣的是这段时间局势显得更加动荡。

**备注**:
随心所欲分享一下自己行业的动向吧，注意尺度。

****

### 2022年05月群活动
**活动主题**：_给你打开新世界大门的一本书_

**活动时间**：2022年5月25日—2022年5月31日

**活动内容**：分享一本打开你新世界的书。大概就是读完后让你产生"居然还有这种东西/学科/研究"或者"居然这种事还能这样"，再或者“居然是这样”。当然本期推荐的也未必都是社科和科普类读物。例如，我读《百年孤独》的时候就想“故事居然还能这么讲”。  
也未必要完全遵循上面三种感觉，那三种感觉只是启发，重点是打开新世界的大门。  
分享几个简陋的例子：  
《如何阅读一本书》：居然还有教这个的  
《断舍离》：居家收纳居然还能这样  
《刻意练习》：熟练掌握一项技能居然是这样的  
《30天学会绘画》：带我打开了绘画的新世界大门

**备注**：

- 当然随着自己阅历不断的增加，一些当年打开新世界大门的书发现或许漏洞百出，如果可以也可以分享后续进阶的书籍或者自己的反思。
- 关于某方面的专业书籍仁者见仁智者见智吧。例如一本c语言入门，带你打开了编程世界的大门，当然符合题意，但是趣味却少了一些。

****

### 2022年06月群活动
**活动主题**： _年中总结，回顾这半年的读书情况_ 

**活动时间**：2022年6月25日﹣6月30日

**活动内容**：2022年已经过去了一半，那么就来回顾一下自己这半年的阅读情况吧。

**相关参考**：阅读量，难忘的阅读回忆，读书类型，喜欢和讨厌的书，阅读方面的心路历程，下半年预期。

****

### 2022年07月群活动
**活动主题**： _书里的夏天_ 

**活动时间**：2022年7月25日﹣7月31日

**活动内容**：又到夏天了，但是似乎今年的夏天格外炎热。那么有没有在书中读过有关夏天的有趣描写呢？分享下在书中读到的“夏天”吧。

**备注**：不必局限于具体的夏天。可以是夏天的氛围，夏天独有的生活状态，抑或是橘子味汽水或者西瓜这种一看起来就非常夏天的东西。

****

### 2022年08月群活动
**活动主题**： _不读书时干什么_ 

**活动时间**：2022年8月25日﹣8月31日

**活动内容**：感觉这个夏天热、躁、忙，大家分享书都少了。所以来一个非读书相关活动，大家来分享一下自己有趣的爱好吧。本来想做成播客分享生活，然后想到可能有不听播客的朋友，所以干脆就随意分享吧。

**备注**：

- 为了保证活动能带来正面意义，最好能分享一些“优雅”、“小众”的爱好。或者一些常见的爱好带来的感悟。

    正例：坚持长跑我精气神变好了。

    反例：天天刷短视频我熬夜睡不好。
- 如果可以的话，最好能分享一些有关这个爱好的入门内容。
    
    例：您喜欢茶艺，如果分享一些茶艺入坑的知识，说不定还能收获一些同好。
- 这种活动或许会涉及“装逼”问题。可以优先分享投入大量时间精力的爱好活动，而非投入大量钱财的。
    
    正例：我喜欢收集表，我花了很多时间了解了表的知识。
    
    反例：我花了好多钱收集了一柜子表。


****

### 2022年09月群活动
**活动主题**： _那些有力量的文字_ 

**活动时间**：2022年9月25日﹣9月30日

**活动内容**：不知道为什么感觉最近有点丧，来分享一些有力量的东西吧。可以是一句话，一首诗，也可以是一本书。而力量，可以是鸡汤般让自己内心温暖的力量，也可以是鸡血般振奋起来的力量。

****

### 2022年10月群活动
**活动主题**：_那些自己读不下去的好书_

**活动时间**：2022年10月25日-2022年10月31日

**活动内容**：读书的过程中总会遇到那么几本广受好评但自己却读不下去的书，可能是因为书籍本身晦涩艰深，也可能是因为心中预期过高反而有些失望……总之没有读完。这次就简单分享一下那些书和自己读不下去的原因。 

****

### 2022年11月群活动
**活动主题**：_从书中知道的书_

**活动时间**：2022年11月25日-2022年11月30日

**活动内容**：是很久以前一个群友提供的主题，不过抱歉我已经忘了也查不到是谁了。
“从作家嘴里得知的作家，即从某个作家的访谈、作品里得知的，继而发生兴趣去阅读其作品的例子。”

****

### 2022年12月群活动
**活动主题**： _年终总结_ 

**活动时间**：2022年12月25日--2022年12月31日

**活动详情**：基本上就还是回首过去展望未来这一套。回顾自己这一年的读书情况，分享今年的一些读书新感悟，然后立一个新的一年的读书计划。
当然也可以聊些别的，例如自己这一年的心路历程或者成长改变什么的。

****

### 2023年1月群活动
**活动主题**： _春节的习俗_ 

**活动时间**：2023年1月14日--2023年2月5日

**活动详情**：过年了，聊聊家乡春节的习俗和传统吧。也可以分享春节的趣事，或者自己在书中读到的有关春节的内容。

****

### 2023年2月群活动
**活动主题**：_来读诗_

**活动时间**：2023年2月21日--2023年2月28日

**活动内容**：春天来了，一起来读读诗吧。分享自己喜欢的诗词，不限主题。可以分享名家名作，也可以分享自己的涂鸦习作，可以分享现代诗，也可以是古诗词，甚至歌词或俳句都可以。

**备注**：诗词的赏析可能存在一定门槛。如果条件允许，可以适当补充作者资料和创造背景，以便更好地欣赏和理解诗词。

****

### 2023年3月群活动
**活动主题**：_和作者聊聊_

**活动时间**：2023年3月25日--2023年3月31日

**活动内容**：如果有机会能和一个作者聊聊天，问他几个问题，或者只是简单的对他说几句话。你有想告白的作者吗，你想说些什么呢？

****

### 2023年4月群活动
**活动主题**：_（类型系列1）让我们一起聊聊那些颇有争议的类型——网络文学、青春疼痛文学、成功学、心灵鸡汤畅销书_

**活动时间**：2023年4月25日--2023年4月30日

**活动内容**：一般聊到书的时候，喜欢读书的人和普通人可能最有分歧的类型就是这些类型了。所以，干脆拿出来好好聊聊这些类型吧。

**参考**：

- 自己阅读这些书的回忆和故事。
- 关于这些类型的看法，自己为什么喜欢/不喜欢。
- 读书的鄙视链究竟是个怎么回事。

**关于类型系列**：类型系列是一系列的群活动，在这一系列的群活动中，我们会从不同的角度来对书进行分类，并且单独拿出来一个类型来讨论。

****

### 2023年5月群活动
**活动主题**：_小说、文学作品的影视化（梦游的云朵提供的话题）_

**活动时间**：2023年5月25日--2023年5月31日

**活动内容**：算是一个轻松的群活动。近几年许多小说文学作品都进行了影视化游戏化的改编，就来聊聊这些相关的话题吧.

**参考**：

- 自己对于某部作品影视化后或者游戏化后的看法。
- 经典的影视化改编；超越原著的改编
- 影视化过程中，什么样的改编算是好的改编？什么样的改编是差的改编？
- 影视化的改编对于原著的意义和影响？
- 你心中无法被影视化的作品。
- 如何看待影视化改编过程中的政治正确。
- 反向话题。影视剧的小说化。（我一下子就只能想起郭敬明改编的《无极》）
- 扩展话题，游戏化改编相关。（我提几个，肯福莱特的《圣殿春秋》就改编成了同名游戏。著名游戏《巫师》系列，改编自小说《猎魔人》。国内前几年的有不少网游，《天龙八部》《诛仙》等。）游戏相关的希望大家以一种辅助话题进行，如果上头了请自行转到闲聊群。


****

### 2023年06月群活动
**活动主题**： _年中总结，回顾这半年的阅读情况_ 

**活动时间**：2023年6月25日﹣2023年6月30日

**活动内容**：这是建群以来的第三次年中总结了活动了，往常的年中总结基本就是列书单。这回除了列书单，也鼓励大家聊一两本这半年读过的最独特的书。可以是最喜欢的，也可以是印象深刻，或者是觉得名不副实想吐槽也行。

****

### 2023年07月群活动
**活动主题**： _我的一天_ 

**活动时间**：2023年7月25日﹣2023年7月31日

**活动内容**：根据之前群投票的结果来看，多数朋友是感兴趣且愿意分享的，所以这次群活动就选这个主题了。分享自己当下最平常的一天生活，如果原因也可以将工作日和休闲日分开来说。由于此话题涉及个人隐私情况，请各位酌情选择是否参与分享，分享的尺度几何。

**备注**：
- 这个选题出于我本人的窥探欲、好奇心以及想见识世界的参差的心态。
- 务求“真实”和“平常”，请尽量避免加工和滤镜，不用担心无聊和无趣。
- 请尊重他人的生活状态和个人选择。
- 就算没有心里负担愿意分享，也请重视自身隐私情况。
- 如果愿意分享，但还是担心隐私情况。可以用小号邮箱给我发邮件（wkkwalking@outlook.com）标注群活动，我将会将邮件内容分享到群内。这样最坏的结果就是对我泄露了邮箱信息，不过以我对大家的了解程度，活跃的朋友也是有猜出来的几率的。

****

### 2023年8月群活动
**活动主题**：_（类型系列2）国学、传统文化、中国古代经典_

**活动时间**：2023年8月25日--2023年8月31日

**活动内容**：国学近年来也是充满争议。除了传统文化本身的精华与糟粕的讨论之外，如今还出现了许多打着国学名号招摇撞骗的组织和个人。这次的群活动就来讨论讨论有关国学、传统文化和古代经典吧。

**参考**：

- 什么是国学？什么是伪国学？
- 自己相关阅读的回忆和故事。
- 关于这个类型的看法，自己为什么喜欢/不喜欢
- 我们需要国学教育吗？我们需要怎样的国学教育？
- 如何看待诸如“豫章书院”“女德班”“某某国学大师”等打着传统文化旗号但颇具争议的机构和个人？
- 国学是否被神话/低估了？
- 传统文化该如何进行文化输出？

**关于类型系列**：类型系列是一系列的群活动，在这一系列的群活动中，我们会从不同的角度来对书进行分类，并且单独拿出来一个类型来讨论。

****

### 2023年9月群活动
**活动主题**：_群友作品大赏_

**活动时间**：2023年9月25日--2023年10月6日

**活动内容**：相处这么久，发现群友都多才多艺的。这次群活动，大家就分享分享自己的“创作”和“作品”吧。题材不限。

**备注**：

- 鼓励分享和“阅读”“书”相关的创作内容。包括但不限于诗歌、散文、小说等创作。
- 当然也可以分享其他类型的创作和作品，例如：手工、美食、摄影作品等。
- 希望大家都能整出新活。不鼓励把以前在群内分享过的内容再次分享。例如：诗朗诵、唱歌、小说诗歌等。
- 如果可以的话，最好在分享时补充一些创作背景，以方便大家更好得去理解。
- 尊重他人，友好讨论。

****

### 2023年10月群活动
**活动主题**：_读过的后劲大或没后劲的书_

**活动时间**：2023年10月25日--2023年10月31日

**活动内容**：读了这么多年书，应该总能遇到几本后劲大或没后劲的书。

后劲大的书，读的时候没什么感觉，刚读完也没什么感觉，但是之后总是回想起来这本书或者其中的某些情节，萦绕在脑海久久不散。

没后劲的书则相反，读的时候感觉还不错，但读完就完了，从来没有回想过书中的内容，甚至除了“当时读着还不错”以外就没什么印象了。

这次群活动，大家就来分享分享吧。

**备注**：

- 后劲大的书，重点在读的时候平平无奇，事后回味无穷。
- 可以试着剖析自己为什么总是回想起来这本书或某些情节，或是这本书为什么当时读着不错，但是时候印象很浅。
- 后劲大，未必要是好书，也未必要是自己喜欢或者认可的书。

****

### 2023年11月群活动
**活动主题**：_（类型系列3）科幻小说_

**活动时间**：2023年11月25日--2023年11月30日

**活动内容**：科幻这个类型诞生不久，但在文化艺术领域已经成为了一个无法忽视的存在。这一次的类型系列群活动，就来聊聊科幻吧。

**参考**：
- 为什么喜欢（不喜欢）读科幻作品。
- 科幻小说的“科”重要，还是“幻”重要。
- 你认为科幻小说能诞生诺奖级别的大师之作吗？
- 读科幻小说和读其他幻想小说有什么特殊意义吗？
- 你最喜欢的科幻小说。
- 最让你惊艳的科幻小说中的脑洞。

**关于类型系列**：类型系列是一系列的群活动，在这一系列的群活动中，我们会从不同的角度来对书进行分类，并且单独拿出来一个类型来讨论。

****

### 2023年12月群活动
**活动主题**： _年终总结_ 

**活动时间**：2023年12月25日--2023年12月31日

**活动内容**：基本上就还是回首过去展望未来这一套。回顾自己这一年的读书情况，分享今年的一些读书新感悟，然后立一个新的一年的读书计划。
当然也可以聊些别的，例如自己这一年的心路历程或者成长改变什么的。

****

### 2024年1月群活动
**活动主题**： _春节期间有关书、阅读的回忆_ 

**活动时间**：2024年1月25日--2024年2月17日

**活动内容**：以前春节都会聊点和书不相关的过年话题，不过现在有了闲聊群，读书群就还是聊点书相关的话题吧。

**参考**：
- 你曾在春节期间读过什么书？有过什么样关于书的经历或记忆？
- 在书中看到过的有关春节过年的内容。
- 曾在春节期间发生过的印象深刻的阅读体验。
- 聊聊看过的涉及传统年俗的书籍或者内容。
- 你会在春节期间阅读吗？

****

### 2024年2月群活动
**活动主题**： _弃书的原因_ 

**活动时间**：2024年2月25日--2024年2月29日

**活动内容**：本次群活动由群友乌鸦提供。大家平时读书，可能也会遇到一些没有读完但是不再读了的情况，那么这次群活动就来分享下自己弃书相关的内容吧。

**参考**：
- 自己曾经因为什么情况弃书过？有哪些书？
- 自己会因为什么情况弃书？（与1的区别是，目前没遇到过，不过遇到了应该也会弃）
- 最近一次弃书是因为什么？

****

### 2024年3月群活动
**活动主题**： _我和读书群_ 

**活动时间**：2024年3月25日--2024年3月31日

**活动内容**：建群三周年了，大家就来聊聊关于读书群的话题吧。希望大家把握重点，尽量不要把这次活动变成互捧臭脚大会。

**参考**：
- 我为什么想加个读书群？
- 为什么选择了这个读书群？
- 加入读书群后是否满足了自己的预期？
- 群里发生的让我印象深刻的事情。
- 这个群我最喜欢/最讨厌的地方。
- 我真的需要读书群吗？
- 未来发生点什么事，我可能会退了读书群。

****

### 2024年4月群活动
**活动主题**： _共读《人间烟火：掩埋在历史里的日常与人生》_ 

**活动时间**：2024年4月2日--2024年4月30日

**活动背景**：年前有关群内容的讨论上，有朋友提到群聊话题往往因为大家看不同的书而难以深入，实在有些可惜。所以就决定尝试一次全群规模的共读活动。
在今年3月时通过大家的提名、投票、掷骰子，最终选出了《人间烟火：掩埋在历史里的日常与人生》作为本次活动的共读书目。

本次活动，大致时间安排如下：
- 4月2日--4月25日：正式共读活动。
- 4月25日--4月30日：复盘总结、交流感想、群主讲话、难忘今宵。

**活动方式**：
第一次共读群活动实验性质居多，在活动结束前我们很难推测哪种方式更适合我们，于是这次共读活动除了指定书目外，并无其他要求。且本书类型为历史类，也不太涉及剧透的情况。
你可以：
- 每天读多少就分享多少。
- 根据自己的每天阅读情况分享自己了解的相关知识。
- 埋头读完再做分享交流。
有关讨论的内容也不做限制，了解历史的朋友可以多分享与书籍内容直接相关的内容，不了解这块的朋友也可以就本书的：语言、排版、选题等内容进行讨论。

**备注**：共读活动必然涉及互动讨论的问题，期间也难免夹杂一些闲话，希望大家能自己把握内容，尽量把有趣的、有知识的内容留在读书群，把闲话都转移到闲聊群去，也方便每天辛苦工作的朋友爬起楼来更顺畅。

****

### 2024年5月群活动
**活动主题**： _那些“颜值”超高/超低的书_ 

**活动时间**：2024年5月25日--2024年5月31日

**活动背景**：感觉最近半年的群活动都比较正式、比较严肃的那种，这期来一个稍微轻松有趣一点的。分享下自己看到过的让人”惊艳“的书吧。

**备注**：
- 主题限制在书的颜值上，也就是书籍的封面、包装等，不涉及内容。
- 不过也鼓励对书的内容、是否值得一读做简单的介绍（尤其是漂亮但是内容差的书和丑但内容好的书）

****
### 2024年6月群活动
**活动主题**： _一次交流_ 

**活动时间**：2024年6月25日--2024年6月30日

**活动背景**：
以前的六月群活动都是年中总结，不过随着群活动选题的丰富以及年中总结和年终总结分享内容的重复，所以打算换一种六月群活动。
这次的六月群活动，我打算放一些这半年群聊内的热点话题、以前群友建议的非书相关话题、以及其他我认为合适的话题。大家可以从中选择自己想分享的话题进行分享。

**选题范围**：
- 这半年生活上/心态上/所处行业的一些变化。
- 这半年生活中的一些闪光/至暗/感受独特的/小确幸时刻。
- 做一次自我介绍。（除了远古时代，我们群入群是没有自我介绍的，大家的互相认识只能靠日常交流。群友雪松提议过搞一次大家做一次自我介绍的。）
- 聊聊我的育儿经验。（闲聊群热点话题）
- 分享一下上半年的阅读情况。（保护“俺还是想聊书”的朋友）

**备注**：
- 话题类型决定了难免会有闲聊，并且有可能出现大量聊天内容刷屏现象。建议不感兴趣的朋友提前屏蔽。

****
### 2024年7月群活动
**活动主题**： _奥运会特别活动_ 

**活动时间**：2024年7月25日--2024年8月11日

**活动背景**：
恰逢四年一度的奥运会，本次群活动就聊聊有关奥运会的内容吧。

**选题范围**：
- 有关奥运的回忆。
- 书中读到的有关奥运的的内容。
- 书中读到的有关运动的内容。
- 分享一些我擅长的运动，以及这种运动的比赛看点。
- 我对奥运会的理解，我对奥运会未来的预测。

**备注**：
- 话题类型决定了难免会有闲聊，并且有可能出现大量聊天内容刷屏现象。建议大家自行把握尺度，闲聊过多的话建议转到闲聊群进行。

****
### 2024年8月群活动
**活动主题**： _半本好书_ 

**活动时间**：2024年8月25日--2024年8月31日

**活动背景**：
由群友如是我闻去年提供的主题，他当时读了一本书，前半本回味无穷，后半本味同嚼蜡。所以各位在读书时，是否遇到过半本好书的情况呢？

**备注**：
- 不要忘记也有前半本味同嚼蜡，后半本回味无穷的情况。
- 除了分享为什么其中半本拉胯，也可以试着结合作者生平、时代背景等等分析下为什么其中半本不行。
- 各位提到的味同嚼蜡的书，也有可能是别的书友的心头好。所以批评时尽量注意用词和尺度。

****
### 2024年9月群活动
**活动主题**： _共读《5000天后的世界》_ 

**活动时间**：2024年9月2日--2024年9月30日

**活动背景**：鉴于之前的共读活动效果不错，故再次进行。书目为之前投票时并排第一的《5000天后的世界》。

本次活动，大致时间安排如下：
- 9月2日--9月25日：正式共读活动。
- 9月25日--9月30日：复盘总结、交流感想、群主讲话、难忘今宵。

**活动方式**：
与第一次保持一致，主打一个随心所欲。
你可以：
- 每天读多少就分享多少。
- 根据自己的每天阅读情况分享自己了解的相关知识。
- 埋头读完再做分享交流。
有关讨论的内容也不做限制，可以针对书籍的内容、观点分享，也可以科普一些书中的技术细节，或者聊聊语言、排版、选题等。

**备注**：共读活动必然涉及互动讨论的问题，期间也难免夹杂一些闲话，希望大家能自己把握内容，尽量把有趣的、有知识的内容留在读书群，把闲话都转移到闲聊群去，也方便每天辛苦工作的朋友爬起楼来更顺畅。

****

### 2024年10月群活动
**活动主题**：_（类型系列4）诺贝尔文学奖_

**活动时间**：2024年10月25日--2024年10月31日

**活动内容**：刚好赶上诺奖颁奖月，而且一些群友对今年得主的代表作情感复杂，趁热打铁，聊聊诺贝尔文学奖（以下都称诺奖）吧。
截至2024年，已经有121人获得过诺贝尔文学奖。（下面会分享一个豆瓣豆列的名单和一个微信公众号的名单）。

**参考**：
- 我读过的诺奖得主的代表作，我了解的诺奖得主。
- 我认为实至名归/名不副实的得主。
- 我认为诺奖没颁给他/她，是诺奖遗憾的作家。
- 为什么诺奖在人们心中有那么大的影响力？
- 我了解的一些诺奖的八卦？
- 有关莫言得诺奖的阴谋论以及争议（例如：因为莫言写愚昧、落后、苦难才能得奖）
- 政治因素对诺奖的影响。
- 诺奖算是一位作家的最高成就吗？
- 诺奖符合中国宝宝的体质吗？

**关于类型系列**：类型系列是一系列的群活动，在这一系列的群活动中，我们会从不同的角度来对书进行分类，并且单独拿出来一个类型来讨论。

****
### 2024年11月群活动
**活动主题**： _三本书_ 

**活动时间**：2024年11月25日--2024年11月30日

**活动背景**：
之前闲聊群聊过，发现有些人会在自我介绍（or其他简介、个人资料）中说一些看上去很冷僻厉害的书籍来彰显自己的价值。然后群内简单聊了聊感觉挺有意思的，最近的群活动都偏严肃硬核，正好快年底清人了，所以就选择了这个偏轻松娱乐的话题。

**详情**：
我们假设每个人能选择三本书放在个人信息里，而且这三本书是所有与你打交道的人都能看到的。这三本书的名额可以空着，而且可以随时更换。那么就现在来说，你最想选哪三本书呢？为什么？

**备注**：
- 关于都什么人能看到这三本书的资料，可以想象成微信头像、网名这样的。熟人朋友网友都能看到，街上的素不相识的陌生人就看不到。只不过是全网通用的，而且不能屏蔽指定的人。
- 这三本书未必要是你喜欢的，你甚至可以选自己讨厌的和没读过的，重点是当下你想通过这三本书展现和表达的。
- 暂不考虑诸如不可抗力对书籍的屏蔽等不相关的细枝末节。

****
### 2024年12月群活动
**活动主题**： _年终总结_ 

**活动时间**：2024年12月23日--2024年12月31日

**活动内容**：
基本上就还是回首过去展望未来这一套。回顾自己这一年的读书情况，分享今年的一些读书新感悟，然后立一个新的一年的读书计划。

**备注**：
- 鼓励聊点实际，过去那种列个书单的东西看着挺厉害的，但没啥意义。还是希望能真的自己回顾总结下今年的整体阅读状况。
- 也可以分享自己生活中、心态上这一年的变化成长。

****
### 2025年1月群活动
**活动主题**： _春节期间干什么_ 

**活动时间**：2025年1月25日--2025年2月12日

**活动内容**：
春节特殊群活动，聊一聊大家春节期间都干点什么吧。

**参考**：
- 家乡习俗，春节一定要做的事情。
- 自己家在春节的一些特殊习惯。
- 某一年很有意思的春节经历。

**备注**：尽量说一些有意思、独特的体验吧。例如说串亲戚，大家基本都串，就没那么有意思。

****
### 2025年除夕特殊群活动
**活动主题**： _晒晒你的年夜饭_ 

**活动时间**：2025年1月28日

**活动内容**：
分享分享自己家的年夜饭吧，如果了解的话，可以介绍介绍一些特色的、地方的美食嗷。

****
### 2025年2月群活动
**活动主题**： _那些让我“再来一次”的书（群友买买提供）_ 

**活动时间**：2025年2月25日--2025年2月28日

**活动内容**：
大家来分享分享：
- 让自己重新产生阅读兴趣的书；
- 曾经自己读不下去但是隔了很久后突然想要阅读的书；
- 或者想要一而再再而三多次阅读的书。

**参考**：年少读不懂鲁迅，因为不能明白他讲的那些东西和我有什么关系，但是长大后才发现我们要么是他笔下的人物，要么就生活在他的笔下，所以我重新读了一遍《呐喊》

****
### 2025年3月群活动
**活动主题**： _我们24年在读书上花了多少钱_ 

**活动时间**：2025年3月1日--2025年3月31日

**活动内容**：3月是群生日，一般都会做一些和群聊本身相关的话题。最近一直在想今年搞个什么好，最后想到一个和每个人都息息相关的主题，来统计一下群友读书以及花费情况。

**活动流程**：
- 3月1日--3月20日，收集信息。
- 3月20日--3月25日，整理信息。
- 3月25日--3月31日，公布信息，大家讨论。的那些东西和我有什么关系，但是长大后才发现我们要么是他笔下的人物，要么就生活在他的笔下，所以我重新读了一遍《呐喊》

【收集信息阶段】

**方式一**：填写调查问卷，调查问卷在下面会，也可以点此链接：******（手动屏蔽）。注意：调查问卷会自动抓取ip，也就是我能看到你的ip以及地区。害怕暴露这个信息的可以选择下面的方式。

**方式二**：自行填写信息通过微信或邮箱发送给我，如果希望匿名参与，可发至邮箱：****（手动屏蔽）。无论是邮箱还是微信发我，我收到都会进行回复，回复时间一般在24小时之内，5天没有收到回复的视为我没看到可以再发一次。（请勿直接发在群里，或者发在群里然后@我。）

需要提供2024年阅读信息如下（钱请换算成人民币，没有记账习惯的可进行大致估算）
- 读书总量：
- 线下实体新书花费（包括买给他人）：
- 线上实体新书花费（包括买给他人）：
- 实体二手书花费（线上、地摊等）
- 正版电子书花费（购买单体电子书、开阅读会员）：
- 其他阅读相关花费（如：订阅网文漫画、购买有声书、图书馆借阅、盗版资源购买）：
- 周边工具花费（书签、阅读器、翻页器、支撑架、参加书展签名会门票等）：

以我自己举例：
- 读书总量：45本
- 线下实体新书花费：0元
- 线上实体新书花费：29元
- 实体二手书花费：30元
- 正版电子书花费：0元
- 其他阅读相关花费：50元
- 周边花费：1780元

【交流阶段】
- 之后我会整理这些数据，会公布一些统计后的数据，例如：人均阅读量、人均实体书花费、实体书花费高于阅读量的人数等。大家也可以公布自己的相关数据。
- 大家可以就这些数据，联系本群“喜欢阅读，有阅读习惯”的身份标签，以及当前电商平台实体书店生存等问题交流。
****
